%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
\begin{myenumerate}
  \item  Une bille sur un plan incliné parcourt 0,2~m en 1~s ; 0,8~m en 
2~s ; 1,8~m en 3~s ? A-t-elle un mouvement uniforme ?
\item Une sarcelle parcourt en vol une distance de 2 kilomètres en 10 minutes. 
Quelle distance parcourt-elle :
\begin{multicols}{3}
  \begin{enumerate}[label=\alph{*})]
  \item en 30 minutes ?
  \item en une heure ?
  \item en un quart d'heure ?
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\item Une voiture roule à la vitesse constante de 120~km/h sur l'autoroute. Quelle distance parcourt-elle en 18 minutes ?
\end{myenumerate}